施生:建制派面輸底贏 反對派贏面輸底,提晒我地,出年立法會選舉,大家識做啦!!!

2019/11/28
如果單看今次區議會選舉中所得的席位，建制派的確輸得一敗塗地。在452個席位中，給反對派拿走了388席，建制派只得59席。85.8%的席位都落入反對派的手裏。但如果改看所得的票數，建制派亦有123萬票，佔了總票數的41.8%，並沒有比一貫的6:4的基本盤少。相比2004年(2003年有23條大遊行，情況與今天相近)立法會選舉，建制派表現最差的時候，那次建制派只有36.93%的得票率，今次可謂已有一定的進步。

若以實際的得票量來計，今次建制派的得票更是歷史上最高，比2016年立法會選舉時得票87萬的紀錄，多了36萬票，顯示建制派在爭取支持這方面並非沒有進帳，只是在實際的得票量方面仍與反對派有距離。

另一方面，反對派雖然拿了167萬票，但得票率卻只有57%，比2004立法會選舉時的最高紀錄60.5%，少了3.5%，可說是退步了。

反對派今次能夠憑57%的得票率，拿到85.8%的議席，全因為區議會選舉行單議席單票制。理論上只要得票率過50%，而選民的申報又平均的話，要全取100%的議席也不是沒有可能。因此，反對派在這次區議會選舉中雖拿到佳績，但這並不代表在比例代表制的立法會選舉中，反對派一樣可以拿到這樣好的成績。

今次區議會的選舉雖然十分政治化，但區議會的實際工作卻是十分地區化與民生化的。反對派的強項是搞政治活動，要他們在區議會做繁瑣的街坊工作，他們很難長期提得起勁。所以我預期，選民很快會察覺，他們並非做區議員的適當人選。若然下一次區議會選舉不再那麼政治化，選民可能會別有選擇。反對派可不要被勝利沖昏了頭腦。

其實，反對派若肯實事求是的話，應該承認，他們在今次區議會選舉中的得票率(57%)實在有點差強人意。原因是今年多了39.3萬個新登記的選民，其中有48%是18至35歲的年輕人。而這批年輕人中，反對派認為起碼有八成至九成是支持他們的。如果餘下的選民仍按基本盤6:4來投票，那反對派的得票率應該高過60%才是，沒有理由不增反減，變成只有57%。如果反對派在年輕人之中的認受度真是這麼高的話，是否代表反對派在餘下者心目中，連57%的支持度也保不住，這是否反映6:4基本盤，其實正出現變化？如果真是這樣，發展下去可對反對派釀成危機。

值得反對派進一步關注的是：(i)投票率增加是否一定對反對派是好事？為何今次投票率升至71.2%，但反對派的得票率卻只有57%？(ii)沉默的大多數中，是否真的潛藏很多保守派？要推動多人出來投票，會否反對建制派更有利？(iii)年輕時較傾向理想主義的人，會否隨着年紀的增長，而逐漸傾向現實主義，因而愈發覺得反對派主張不切實際，因而不願再加以支持？(iv)不與勇武派割席，是否真的會嚇怕部分「和理非」的支持者，因而連累反對派？

此之所以，我認為反對派今次只是面贏，底子裏暴露的問題亦相當嚴重，如果不好好檢討，調整不恰當的策略，明年立法會選舉，未必可以再次予取予攜。
(轉載自am730C觀點2019年11月28日)

根據選舉事務處數字，在2018年全港合資格的市民中，有79%人已登記做選民。不過，青年人成為選民的比率遠低於平均數目。其中18至20歲的青年只有54.5%已登記做選民，至於21至35歲的已登記選民亦低於全港平均登記比率，介乎72.6%至77.1%。

登記選民逾413萬創新高增近40萬人 年輕群組佔48%
2019年09月26日 (12:00 上午)
反修例風波，刺激年輕人登記成選民。最近地方選區選民登記冊之中，有近四十萬名新登記選民，其中十八至三十五歲較年輕群組佔四成八。有政治學者分析，在過往選舉，年輕選民投給非建制派和建制派比例為八比二，新增年輕選民是否有利於非建制派在十一月的區議會選情，仍須視乎屆時投票率是否上升。

施生提晒水,大家未登記選民,唔該出黎登記+動員身邊親朋好友出黎抽票,香港人權與民主法案咁快過到,區議會選舉結果，泛民主派大捷係原因之一,另一個原因美國人支持,據羅納德列根總統基金會和研究所星期二發布的調查說，68%的美國人讚成美國對香港民主運動給予支持，儘管如此會激怒北京，影響美中關係；只有14%的美國人支持中國政府，認為美國不應介入。所以我地打國際陣線係成巧既,大家多D用Twitter,去多謝支持香港既人,我地重有好長路要走,雖然過到呢一關,出年立法會係關鍵!!!
所有人同我去登記做選民,香港未來香港人要先自救

五大訴求,缺一不可
光復香港,時代革介

感謝分享
點解 無人留意

一屋十三姓果d種票有冇辦法解決

我講左好多次
唔投建制唔等於投泛民，出素人獨立個啲可能會好啲
但泛民大黨實在出賣香港人好多次，有一部份人唔願意再含就係唔願意

近民主理念但唔投泛民仲有好多派別（本土派城邦派修憲派等）

所以泛民啲fans仲只係識屌票，唔接受呢個現實
成撚日老屈近政治光譜但唔投泛民嘅人係五毛就只會輸落去

都幾大肯定六四比唔會重現（仲有日日150人呢）

另外再講一日未有真普選又想玩呢個制度？未搞啦。

石硤尾以10票勝

十連

九

八

七

六

Push

所以要登記+投票

五

咁唔通我地面輸底又輸好呀?

佢唔會知

四

三

二

一

呢d post好
數據服人

其實覺得有西瓜靠大邊效應，應該有人諗住建制實大勝（老人區），多佢一票唔多，唔投，但點知出黎結果係咁近。

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

都好既提下
姐係要再叫多啲人下次留港投票同登記做選民
如果唔係好難對抗種票同問題票

施生都係用數據,講道理,佢曲線詬比我地知,我地有咩做得唔好可以點改善,大家要識做

我覺得今次選舉除左非建制vs建制

泛民vs本土都係值得參考 特別將軍澳區

趨勢肯定係素人抬頭

好多人特別係中年人 對素人既接受程度係高左

雖然選舉係對家規則下玩 但係作為民調參考下都可以

收緊返個有效票接納條件啦好心

點樣捉到年輕人登記先係難題
宜家已經好足夠宣傳

yes
整返d IG challenge

香港未來係年青人嫁，要自己救自己

身邊朋友要一個感染一個

有幾個%係熱狗投白票

熱狗係分化狗，有機會係中共狗

原來佢係嚴重藍底

你都on9
而家你係反對派呀
我係建制派

唔使起鋼
呢篇嘢寫得好啱，立法會玩法唔同，以為贏硬太老定
大家值得寫張聖誕卡比佢講多謝

值得參考

老實講年輕人太多返工不了/多我一票唔多/射落海好過益泛民心態
但老野反而有d個人崇拜/大中華膠中毒甚深，所以好死忠
歸根究底未夠團結，要多d鼓勵人登記選民

呢樣係重點，其實登記再投票有幾難，就係衰一個字「懶」

123萬票中可能有幾十萬係種票+掌心雷

絕對係啦，大家要行多步投票日約婆婆飲茶，下午行行，再晚飯

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

種撚晒票
一車車旅游巴車入去
都輸到仆直

要推廣投票同抗共，變成生活習慣，否則出年一定收皮。

又吹熱普城

要靠記者盡量查冊查種票

叫年青人登記選民要做
用建制優勢攞多啲老人票都要做

下年又多2萬個滿18歲年青人， 泛民一定要同佢地connect, 老野自然死亡，只會買少見少, 大家要企硬

我地要諗辦法，佢地有錢有勢，我地唯一有既就係團給，同佢地鬥錢實輸，不過團給無價，再call新一批年青人登記+投票

岩聽

大家應該黎緊提醒接觸到嘅年青人登記做選民

其實講得岩，唔好真係以為今次選嬴就以為立法會掂撚硬

未嬴啊，地區要做好，抗爭唔停得

其實點解18-20歲個投票率仲係咁低

多謝提醒，證明「種票」快過人口增長，大家應該想辦法「對付」種票！！

都唔知六四比係邊個吹出嚟，04年立法會選舉之後已經冇試過

新區議員一定要出招搶呢d票返黎

後生仔先得一半證記率

慘爆，自己未來都唔救

佢地種，要防，我地自然增長要靠大家登記做選民+投票，再感染身邊人

俾多少少有建設性嘅留言 我真係唔該你

而且要做功能組別選民

小心唔好俾中聯辦白票黨洗腦都好重要
中聯辦之前就係控制依10%票搞到保皇永遠都贏

飲食業老闆們，唔該團結一齊做野，黃色經濟圈唔應該得果幾間，大家齊齊支持，只要你表態就得，藍店表態轉黃，只要冇做過嚴重傷害手足都可以，大家有得傾

P牌推唔到

立法會唔同區議會，要有政黨或素政治力量，如朱海迪咁。下年就選，素人唔夠時間表現自己。選民次次識配票，但有時熱普城出選，基於咩原因都好，次次都攬炒或互界票，得益只有建制，好似何已完咁。
唔係泛民想屌票，係想立法會大家投d 勝算高既，唔好益對家。泛民容許做大個餅，如人力或社記等。但今次無時間兼形勢緊急。只希望大家俾次機會泛民或有實力既素人，熱普城除外。
泛民呢6 個月有做野，希望大家改觀。

都同左你講啲人唔投泛民有前因後果囉
啲人唔buy你呢啲咩益左對家論囉 （請睇佢地投票紀錄）
唔buy你二元對立論囉 （議題上有時仲企係保皇個邊出賣選民）
唔buy你不是泛民就是攬炒論囉 （泛民除左建設民主中國同打倒保皇口號式嘅永續反對派外，有冇教育同提升佢地嘅選民對改革政治制度嘅認識或有自己對香港政治發展嘅一套論述呀？）

原則上近光譜而唔投佢地嘅人真係唔會再投泛民（睇立會）

佢地有冇做好佢地份工呀其實？心照啦師兄

唔使力吹本土熱普城la. 唔明你點叫做做好份工。而家無咩選民再想界票。熱普城係要攬炒界票，大家阻唔到既。

屌你老母加油屌票啦仆街

你唔係真蠢就扮野，咩叫唔知點樣做好呢份工。我上面講撚晒啦。仲係到搵稻草人黎打嘅P牌，i don’t give a shit.

記得呀，叫熱普城唔好選後不侻屌港豬票呀，拉票果陣講，大叫唔要港豬票。唔好咁撚賤9 格。

熱9 新任議員，25 號有無證據去救poly 呀

忠誠勇毅進 心繫黑社會

拉